---
title: 远程办公有多爽？
tags: [成长经历]
date: 2022-02-20
categories:
  - [成长经历]
---

大家好，我是 lucifer！

上一次和大家聊我的工作，算起来有超过半年的时间了。很多同学对远程办公比较感兴趣，我们就继续聊聊这个话题。

如果用一句话来概括文章内容的话，那就是：**工作有趣，待遇满意，时间充足**。

以下是详细内容：

<!-- more -->

## 工作有趣

具体内容涉及公司机密，不方便透露。但是可以说的是，目前负责的内容是一些前端基础设施的建设，具体内容涉及到**工程化，编译，跨端等**。并且负责的内容和之前工作有一定差异，因此也学到了不少东西。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1gzk0neone2j20go07rmxl.jpg)

”拥有高绩效远程团队的公司会投资于员工完成工作所需的技术“，往往远程办公的技术团队的技术能力更强！

节奏上，也是常见的 sprint 形式来组织，并且 task 不会压得特别紧，特别赶。

很多时候工作上有**很大的自我发挥空间**。即不是明确到位的一个方法让你填空，更像是问答题，让你自己发挥的成分会多一点。

## 待遇满意

不方便透露具体数字。但是可以向大家说：我现在的**工资福利待遇是原来的不止两倍**。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1gzk0o0bk30j20be07i74r.jpg)

和国内大公司（比如头条，阿里等）对比的话，普遍也比他们要高一点。

## 时间充足

不仅仅是待遇丰厚，时间也很充裕。

由于没有通勤时间，因此时间上会有一些天然优势。有些人原本单程通勤就需花费 30 分钟，而在家办公**每周可节省五个小时的时间**，此外还能节省交通成本。

> 我们虽然没通勤成本，但是交通补助啥的还是有的

因此我时不时可以和朋友出去 high 一下，逛街打游戏的时间也比以前多。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1gzk0olpfkjj20hs0at0te.jpg)

这已经感觉自己相当自由了，而且我的年假还有 10 多天。如果把这年假用到旅游的话，去趟国外都没问题。**一年一次长途旅行根本不是梦。**

## 回答问题

最后回答一些网友常见的问题。

1. 工作会摸鱼么？

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1gzk0p3q5doj20go0b4wen.jpg)

答案是不会刻意摸鱼。

对我而言，摸鱼是为了**对抗明明工作都完成了，也到点了，可就是不能（或不好意思或为了蹭补助）走的局面**。和坐班不同，不要求你一定在工位上，因此远程办公就没有这个问题。

2. 会不会 007 待命？

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1gzk0pmql14j20rs0r9whl.jpg)

我没有 007 待命。个人认为 007 待命和是否远程办公无关，而是和公司有关。如果一个公司的文化就是这样，那么无论是否远程，都需要随时 oncall，不需要我举例子了吧？

3. 工作和生活没有界限？

其实还好。大多数情况干够 8 个小时，我就不会继续工作了，而是全心投入生活。除非某一个任务比较紧急或者由于自身问题没有完成，实际这些情况都很少。

4. 那你英语肯定很好吧?

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1gzk0qcffuoj20zk0p00wr.jpg)

我英语不好，尤其是口语。 实际工作中，面对英语的情况大多数是文字以及例会。而例会虽然是口语英语，但是需要你说话的情况比较少。你想啊，一大堆人开会，一个人发言的时间会有多少? 因此口语在我们这里问题不大。

不过你的英语阅读能力和听力还是有点要求的，不然还是有点问题的。

5. 面试肯定很难吧？我行么？

面试难度和国内大公司难度差不多，侧重点不同。我们更侧重思维，架构设计，算法等底层能力，对框架，语言等要求不高。

我举几个面试题的例子给大家感受一下。

- 如果我们的网站 QPS 突然变得特别大，以至于当前的**单机服务器的模式**顶不住了，你会怎么做？
- 给你一堆股票的价格，让你**不断地**求**最近一小时**的股票平均值。比如每秒计算一次最近一个小时的股票平均值。
- 。。。

系统设计的话可以参考这个 [system-design-primer](https://github.com/donnemartin/system-design-primer) 仓库.这个仓库从大的方向讲述了系统设计中的常见场景，比如如何设计高可用系统。这个仓库 star 非常多，从侧面反应项目质量还行，掘金官方也参与了仓库的翻译工作，大概看了下，翻译质量不错。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1gzk0vhouk5j20u014in0m.jpg)

算法的话可以参考下这个 [leetcode](https://github.com/azl397985856/leetcode)，里面有几十个算法专题以及几百道经典算法面试题的解析，通俗易懂。掌握了里面所有内容后面试绝大多数公司至少算法这块是没问题的。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1gzk0v70va4j21h50u0jx6.jpg)

## 内推

你如果也想要这样的远程办公（wfh），工作和生活平衡（work life balance） 的工作，可以找我**内推**，大家加我的微信就好（可以提供免费面试咨询哦）

目前的岗位仅支持 base 到国外，相应待遇会直接对标国外的薪资标准，不打算出国的同学就不用考虑了。不过这里还有一些别的远程办公公司可以给大家内推，比如微软， Gitlab

![微信号](http://ww1.sinaimg.cn/large/e9f490c8ly1gu4o31x1uej20e80e8dg3.jpg)

加好友请注明：内推
